女仔有得揀真係唔好讀女校

有冇人同意？

冇影響

負評不服來辯

如果你想做淑女 你係應該要點點點
唔好話性唔性別定型
你唔想既咪唔好讀女校

何出此言？ 過來人？ 有無例子elaborate下？
我聽我女朋友講同同學相處得幾開心下 無後悔讀女校

樓主咪on9 女校都有好多joint school好多活動可以識男仔

如果你覺得校名重要過細路嘅成長咁咪go ahead

吓 通常女校啲人都粗魯啲 粗重嘢都係自己做冇男仔靠 唔好咁井底啦

我記得好似係呢間有童黨後樓梯打人俾人po上ig

單性別學校都仲keep到收生，一定係唔差先唔洗被逼轉型/摺埋。

所謂粗重嘢咪又係搬檯搬凳嗰啲，唔通讀男女校就唔識搬？
男女校反而多啲機會可以試下唔同嘅嘢，例如可以試下做木工嗰啲，反而女校好多都得家政，冇得揀

校園生活佔成長一大部分既話
做家長既係咪要檢討下？
校園生活應該只係讀書識下朋友仔 大啲既咪拍下拖仔
但真正令細路成長有影響既我覺得都係家長點同細路相處同溝通同個關係
學校教啲乜
你做家長唔一定亦唔應該旨意哂學校
你自己都要俾細路去識點思考 係咪學校講既就一定啱等等
大把名校 男校 女校讀書既 一樣可以成長得好健康
因為佢地唔會俾校園生活佔據哂自己生活
佢地出面可能有其他社交圈 其他人際網 父母可以帶佢地去同其他父母朋友交際 小朋友就同小朋友玩
咁男校 女校 名校既影響根本唔大 大既只係學校將知識俾到你既過程

我傳統天主教女校出身，名名地
心智發育正常
自己出去學野做義工都識到男仔朋友
認真講，平時喺學校搬搬抬抬自己做
出去做義工有咩野真係會等男仔做/男仔搶黎做
個人覺得男女校先出得多港女

而家絕大部分學校都係全日制，成8、9 嗰鐘
好多時放學重要補習、溫書、做功課、練樂器等等
你無可否認學校佔社交生活嘅最大部分，而我覺得長時間處於單性別嘅環境並唔理想
當然名校嘅光環可以蓋過一切， 其他並唔重要

咁放學係咪一定要補習 溫書
應該話 係咪一定要靠呢啲先做到野
你本身教得佢好既 佢差極有個譜啦 除非你要佢咩都追求到極致 咁呢啲咪家長問題囉
練樂器除非第時小朋友有興趣 唔係我唔會逼佢地去學或者點
（但如果我有小朋友既話我會係小朋友好細個就日日彈下結他彈下琴唱下歌仔等佢潛意識試下會唔會鍾意左而去學）咁唔算逼呀 係佢選擇黎 而如果唔係逼既係佢鍾意既 其實無負面影響喎

男仔都唔好讀男校

講就易
食屋企住屋企
如果老豆老母強硬派
你可以唔讀？

啱

痴線
你真係當家長係萬能，教乜仔女就識啲乜
有好多嘢冇咗嗰個環境就係學唔到，家長係教唔到

咁會唔會即係做家長個個能力有限？
如果係既 咁我都唔贊成個啲咁既家長咁都仲要俾細路讀咩名校 男校 女校啦
不自量力

憑你放學係咪一定要溫書呢句就知同你講都晒氣

男仔有得揀一定要讀女校

似係樓主你對女校有刻板印象定型多啲喎
女校出嚟真係咁唔識同異性相處嘅話 啲同學就唔會搵曬男朋友啦
佢哋要識 總有自己方法識
唔好太低估啲青少年諗到佢哋咁被動先得㗎
我就係les嘅但我明顯feel到自己係校內少數

利申中學喺一間出名玩運動而且每年都指定有個活動係有機會俾我哋搭棚同做木工嘅女校畢業
可相認

2020年 成績幾撚好 出嚟做野咪一撚樣 呃豬兜咩

話企硬就企硬咩嗰時考到間直資之後我老母即刻打比學校抽起咗份攪珠form

讀男女校，做臭雞。

十幾歲就做人老母。

點解女校會搞到缺乏同唔同人接觸既機會？
有咩直接理據話你知男女校女仔比一般女校女仔更識同異性相處？好多女校啫係邊幾間女校？男女校無叫女仔以淑女為榜樣？

你好多野都係你一廂情願諗出黎
你一係女校一係男女校甚至男校
可唔可以話我知你點得到喱個推論？

否則只係你定型女校女仔唔識同異性相處

well said
其實一句到尾 都係睇人

你話我知
我講既野有咩錯先啦

唔同意喎 同異性相處冇問題
反而中學係女校仲好 專心讀書
又識到班keep到十幾年既朋友
如果我中學係男女校實掛住拍拖 一拍拖實冇心機讀書

好多joint school 但係唔會有你份

其實你識既人係咪好小
定你個世界唔係我接觸開個啲世界
不如你話我知
我講既有咩錯先啦
你未見過有人唔使特別去溫書/放重時間落溫書到 唔玩唔交際剩 都可以維持到一定成積？
我真係唔明你係咪唔明我講既野
屌你我咁撚認真真係討論咁打字
你一個一句憑我放學係咪blablabla就知同我講都哂氣
你老母係咪就係教撚到你咁？
咁我諗應該唔關女唔女校 名唔名校啦
樓主 似係你本身有問題 不過就唔關哂你事既
你老母你老豆都應該有份影響到你咁

完全同意本人中學是女校 讀得好開心
一定唔會識唔到男仔 男校同女校會成日搞joint school活動
當年初戀都係joint school識 讀男校
宜家我妹又係讀女校 佢男朋友又係讀男校又係玩joint school識
決定咗將來生個男/女 都要俾佢讀男校/女校

女校都有十幾歲的媽媽

女校出嚟嘅表示讀女校好開心
識唔識男仔呢家野一定冇男女校咗近水樓台 但唔係完全冇機會
都有識唔少frd係一早就同其他學校嘅男仔拍拖
同埋覺得女校出身嘅女仔相對會冇咗港女 因為成個中學生涯都唔會有人幫你搬搬抬抬 有咩都係自己一班女仔搞掂 （戴返個頭盔先：都有識男女校女仔唔港女）
所以覺得唔可以stereotype女校嘅印象 講真 環境唔人完全限制你嘅發展 係你自己識唔識把握機會啫

朋友係女校 慢慢帶返嚟嘅成班frd都女班
暫時呢班人社交都好掂好玩得
見拍拖經驗少但更注重內在
直情係毒撚福音

根本樓主應該屋企人搞撚到佢咁
就覺得如果啲人讀女校 男校 名校都會受到佢咁既影響
仲要話我癡撚線

我有個女既話一定要個女讀女校
成績乜乜都係其次
最緊要唔好俾啲垃圾mk仔溝撚左去

女仔讀女校唔會對佢將來同男仔溝通造成好大影響 但男仔讀男校就會

其實都睇人既姐

你有無讀過女校女校出來d人先不知幾粗獷

其實讀女校嗰啲先粗魯

我識嘅女校女仔話入面係勾心鬥角去外面識男仔出去玩會喺學校曬命

真 啲女不知幾識玩 食仔無數

我欣賞你唔逼小朋友學呢樣學個樣，你嘅小朋友（如有）會有個開心嘅童年，但係咁唔代表一眾怪獸家長嘅諗法，逼仔女十八項全能嘅家長比比皆是，而當中有壓力嘅小朋友好多，有啲可能仲因為咁而有情緒病或輕生，但當然都有好多確實係得到好多技能，有條平坦一啲嘅道路（升中、職業等）。只可以講兩種形式有好有壞。（過來人每年睇住唔同學生嘅發展，真係有好有壞）

我自己唔太同意你話“本身教得好，差極有個譜”呢一句，你自己都有返過學，同班三四十人係同一個時間空間入面受同一個老師教導，但都係有名次之分，當中牽涉好多野，例如：小朋友嘅基礎、專注力、學習興趣等。

無可否認，好嘅老師係可以提升學生嘅興趣，甚至拔尖補底，但一來唔係有咁多好老師，二來小朋友未識分咩叫對佢“好”同“壞”，三來......呢個世界有樣野叫sen學生，係大班教學之下，老師教得點好法都好難幫到佢地，好多都要一對一。

利申：老師。（sorry for being so長氣）見你地討論嘅論點好有趣，忍唔住搭嗲

啱
讀過表示不可一不可再

關咩事，你個人係外向就外向，內向就內向
仲有讀咗咁多年女校又唔覺有畀人洗腦
身邊小學中學都係女校嘅frd都麻甩到仆街la乜嘢dy
睇人㗎姐，大把女校出身嘅中學就開始拍拖

我中一讀女校 中六轉左去男女校
個人覺得識朋友就冇咩大分別
其實要識人真係好睇你自己性格
如果你係摺
就算你讀男女校都可以識唔到異性朋友
唔識點樣同佢哋相處
同埋嗰陣讀女校
慣左好多野都落手落腳自己做
就好似你講嗰啲擔擔抬抬
與其話女校教到啲女仔性別定形
女仔就要點點點之類
我反而覺得女校教到我man 左
喺某啲情況下我有時覺得自己仲man 過我啲男性朋友

利申女校，畀我揀多十萬次我都會揀女校

我識既女校女仔全部腐女
對勾心鬥角完全係圈外
日日對二次元角色花痴嗌一餐就過一日

呢啲睇學校culture

咁我都認同你所講 當係一個班房裏面每日同三十人一齊上堂對小朋友都有一定影響
所以我既意思就係話 家長點對小朋友作出教導都好重要
要點樣令到小朋友係同一班同齡既小朋友一齊上堂而又唔會被啲唔好既野影響到 呢樣就係家長既挑戰 亦係一個好好既人生課題（對家長）
所以我話課餘同父母相處既時間係好重要
你返名校 女校 男校 其實影響可以不大
唔明點解個個樓主講到我話「放學後唔一定要溫書補習」既思想係有問題咁
你考第一又係高分 你唔考第一都可以一樣係高分 一樣係可以學識個樣知識

Band1女校一樣爛口到仆街

呢啲咪就係性別定型

呢句真 睇學校culture 我以前個間啲女仔真係唔多care有冇人拍拖 八卦會傾下 都唔會話曬命 因為係個六年中學生活裡面係可以唔需要有男朋友/男仔存在

男校同女校都應該執柒晒佢

咁係你自己摺同柒

關女校咩事

咁多joint school 活動可以識男仔
大學又全部都男女校
會有幾大問題啫？

份人係毒柒嘅，讀男女校都唔會有異性朋友

男女校的確唔識搬
Btw宜家唔興木工，講緊stem好多年架喇

女校好好，冇後悔自己讀女校

利申：女名校

協恩妹

我嗰間9成都絕對唔係淑女，但都唔係粗魯，大家都好玩得。
而且同男仔相處絕對冇問題，分分鐘第一次仲唔會怕怕醜醜咁扮晒嘢咁...

反而覺得女校女仔冇咁多八婆嘢，而且冇人需要係男仔面前扮矜持扮溫柔，成件事舒服好多....
樓主都係女校出身？或者識女校出身嘅人？呢啲label係時候改正下啦

利申 讀女校

只有臭雞先讀男女校

中學無拍過拖 唔後悔?

女校啲女仔好粗魯

利申：中學嗰陣讀女校

老實講 唔後悔就呃你 邊個唔想著住校服最on9個陣拍拖 只不過讀女校個陣真係冇諗咁多 係大啲嘅時候先會覺得可惜

邊個同你講讀女校就做到淑女？

唔覺得教育上有性別定型
反而女校出身更獨立
畢業出到黎覺得搬重嘢 做危險d既野 等等唔係男仔專利
覺得無一個工種係男性專利
潛意識仲會想挑戰呢堆定型印象
只係中學畢業後返到有男性既世界要d時間適應
例如要學返點睇男性對你有無意思
或者對人無興趣要點暗示等等

係會缺少左中學思春期
邊邊個鍾意邊邊個既八卦
但小息孖住朋友係每個班房大嗌
’有無人有m巾呀‘
呢d回憶都係男女校無既
不過大胸做運動一樣都係會俾人昅既

畀仔女自己揀啦

其實你同樓主兩邊執著嘅論點係唔同，不過兩者唔係二元對立嘅關係。

做呢行睇到身教係好重要，所以家庭同學校環境兩樣野都會造成好大影響，樓主認為學校環境對小朋友影響好大，所以認為小朋友要喺有不同性別（或者各方面多元化啦）嘅環境到長大會較好。而你就覺得家庭同家長嘅管教方式影響小朋友更多，由於兩邊都真係好影響小朋友嘅成長，我自己覺得你地嘅睇法唔太衝突，因為講緊嘅嘢唔係同一樣嘢成長同學習過程受太多野影響，我就唔拗啦，個話題永遠唔會有共識。

我自己覺得可能樓主同佢身邊嘅人都係放學後會溫書個type，見你講“唔一定要溫書”呢點同佢經歷不符合，就好理所當然咁反駁你。

老老實實，學生放學溫書就一定試過嘅，甚至係依家嘅常態，不過唔溫係咪就係有問題，我自己做老師都覺得無咩問題，唔溫咪唔溫，唔係教嘅野全部有用，有時有啲考試同考嘅野都幾無謂。

不過樓主講野語氣太直就真嘅

ps.見你講野好認真，我都忍唔住認真覆你

你覺得冇問題啫
女校啲女好心計重到仆街

我都女校出身，其實識仔唔係問題
身邊都有啲中學已經flirt住幾條仔
個人認為女校出嚟嘅人可以分三種:
1.真係man開/玩得放啲
2.真係好斯文好乖乖女粗口都唔講
3.好勇敢，肯出頭，頂硬上，份人通常都有自信

利申: 女校grad同依㗎男朋友都一齊成年好開心相處得好好

中學女校讀duck巧開心
反而男女校爭仔仲煩 嚟m又唔方便
心智未成熟嘅男仔又成日笑啲女女

2個批多數唔敢識仔
但圍內同班女有時都可以幾mean

講下是非咁囉但平時都唔講粗口
平時交齊功課，上堂都唔會訓教嗰啲

呢批好難溝...

但無男仔 女校女仔就要做埋如果有男仔 男仔要做既野
唔係更獨立
起碼係女校世界 無靠男人依個concept

讀男校就真係慘過食屎

讀女校搞基好過讀男女校拍拖俾人報串見訓導